@inproceedings{Floquet-Tomeh-Le-Roux-Charnois:CORIA-TALN:2023,
    author = "Floquet, Nicolas and Tomeh, Nadi and Le Roux, Joseph and Charnois, Thierry",
    title = "Attention sur les spans pour l'analyse syntaxique en constituants",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 2 : travaux de recherche originaux - articles courts",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "37-45",
    note = "",
    abstract = "Nous pr\'esentons une extension aux analyseurs syntaxiques en constituants neuronaux modernes qui consiste \`a doter les constituants potentiels d'une repr\'esentation vectorielle affin\'ee en fonction du contexte par plusieurs applications successives d'un module de type transformer efficace (pooling par attention puis transformation non-lin\'eaire).Nous appliquons cette extension \`a l'analyseur CRF de Yu Zhang \\& Al.Exp\'erimentalement, nous testons cette extension sur deux corpus (PTB et FTB) avec ou sans vecteurs de mots dynamiques: cette extension permet d'avoir un gain constant dans toutes les configurations.",
    keywords = "Apprentissage profond, Attention, Analyse syntaxique en constituants",
    url = "461976.pdf"
}
